鄭若驊：須確保法援制度不被反共分子濫用 又指出暴動案脫罪不代表鬥爭停上

鄭若驊：要確保法援制度的有限資源不被濫用

律政司司長鄭若驊在「香港法律周」論壇上致辭表示，本港的法援制度相對其他司法管轄區寬鬆，相關開支並不設上限，過去10年本港的法援開支增加超過230%，認為要確保有限資源有效運用，防止有人濫用法援制度。

鄭若驊又指，本法的獨立司法制度世界知名，在去年世界經濟論壇及《全球競爭力報告》中排名亞洲第2及全球第8；《基本法》亦保障法院行使司法權時，是獨立、不受任何干預，但近日有涉及社會道德價值或政治爭議的個案被帶上法庭，她指雖然法庭會就申訴提出最終裁決，但反問爭議背後的價值觀及利益問題是否已經真正解決。

原文網址：

世界知名 法治社會

鬥爭思想

解決價值觀

你地有得去英國
我無